[
    {
        "questionStem": "中央军事委员会负责军队中（），对军队中党的组织体制和机构作出规定。",
        "option": [
            "一切工作和思想工作",
            "一切工作和政治工作",
            "党的工作和思想工作",
            "党的工作和政治工作"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706275377153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须凝聚中国力量，这就是（）。",
        "option": [
            "各族人民大团结的力量",
            "中国共产党的领导力量",
            "中高速增长的经济力量",
            "保障有力的军事力量"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706371846144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年3月20日，（）通过《中华人民共和国监察法》。会议决定设立中华人民共和国国家监察委员会。3月23日，中华人民共和国国家监察委员会在北京揭牌。",
        "option": [
            "十三届全国人大一次会议",
            "十三届全国人大二次会议",
            "十三届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706178908161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践的基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和拓展了()。",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "中国式现代化",
            "中国道路",
            "中国模式"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706384429056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "绿色是永续发展的（）",
        "option": [
            "必由之路",
            "必然要求",
            "必要动力",
            "必要条件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706191491074",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，在经济建设上，我国经济发展平衡性、协调性、可持续性明显增强，国家经济实力、科技实力、综合国力跃上新台阶，我国经济迈上（）的发展之路。",
        "option": [
            "更高质量、更有效率、更加公平、更加绿色、更为开放",
            "更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全",
            "更高质量、更大格局、更具创新、更加绿色、更为开放",
            "更高质量、更大格局、更具创新、更可持续、更为安全"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706413789185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们加强党对生态文明建设的全面领导，把生态文明建设摆在（）",
        "option": [
            "首要位置",
            "主要位置",
            "全局工作的关键位置",
            "全局工作的突出位置"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706367651841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会保障体系建设，坚持房子是用来住的，不是用来炒的定位，加快建立（）的住房制度，让全体人民住有所居。",
        "option": [
            "多主体供给、多渠道保障、租购并举",
            "多主体供给、多部门监管、租购并举",
            "多样化保障、多渠道保障、租购并举",
            "多样化保障、多部门监管、租购并举"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706325708801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），邓小平在中共中央政治局扩大会议上作《党和国家领导制度的改革》讲话，成为指导我国政治体制改革的纲领性文件。讲话提出逐步实现各级领导人员革命化、年轻化、知识化、专业化的要求，成为全党选拔任用干部的重要标准。",
        "option": [
            "1980年8月8日",
            "1981年8月18日",
            "1980年8月18日",
            "1982年8月8日"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706946465793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革是（）",
        "option": [
            "社会主义经济制度的自我完善与发展",
            "社会主义政治制度的自我完善与发展",
            "社会主义经济体制的自我完善与发展",
            "社会主义制度的自我完善与发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706980020224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略指出，坚持全面从严治党，必须以（）为根本遵循，把党的政治建设摆在首位。",
        "option": [
            "宪法",
            "党章",
            "党的纪律",
            "党内法规体系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706283765760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），亚洲基础设施投资银行在北京正式成立。2016年1月16日，亚投行开业仪式暨理事会和董事会成立大会在北京举行。",
        "option": [
            "2014年10月24日",
            "2015年12月15日",
            "2015年12月25日",
            "2014年10月24日"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706183102464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），是人和社会持续发展的根本基础。",
        "option": [
            "良好人文环境",
            "良好社会环境",
            "良好政治环境",
            "良好生态环境"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706527035393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要深刻认识党面临的（）的长期性和复杂性。",
        "option": [
            "执政考验、深化改革考验、开放经济考验、保护环境考验",
            "执政考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验",
            "领导考验、深化改革考验、开放经济考验、保护环境考验",
            "领导考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706287960066",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2021年11月11日中国共产党第十九届六中全会通过了（）。",
        "option": [
            "关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议",
            "关于建国以来党的若干历史问题的决议",
            "关于若干历史问题的决议",
            "关于全面建设社会主义现代化国家的决议"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706195685377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对外开放主要特点有（）。",
        "option": [
            "向世界上所有的国家和地区开放",
            "渐进式开放",
            "以经济开放为基础的全方位对外开放",
            "独立自主、平等互利地开放"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706136965122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告提出的四化同步发展指的是促进（）同步发展。",
        "option": [
            "工业化",
            "信息化",
            "城镇化",
            "农业现代化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706489286656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关农村家庭联产承包责任制的特点，表述正确的是（）。",
        "option": [
            "农民获得了生产和分配的自主权",
            "促进了农业生产的发展",
            "受到农民普遍欢迎，提高了农民的劳动热情",
            "分配中采取平均主义的方式"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706942271488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代中国共产党的历史使命，就是统揽（），在全面建成小康社会的基础上全面建成社会主义现代化强国，实现中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "伟大斗争",
            "伟大工程",
            "伟大事业",
            "伟大梦想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706074050560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代党的建设总要求是（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党",
            "以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的政治建设为统领，以坚定理想信念宗旨为根基，以调动全党积极性、主动性、创造性为着力点",
            "全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设",
            "把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706095022080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "树立绿色发展理念，必须坚持（）。",
        "option": [
            "节约资源和保护环境的基本国策",
            "坚定走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路",
            "可持续发展",
            "加快建设资源节约型、环境友好型社会"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706149548032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会审议通过了（）。",
        "option": [
            "中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议",
            "中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议",
            "坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化",
            "关于召开党的第二十次全国代表大会的决议"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736706132770817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实事求是思想路线的重大意义是（）。",
        "option": [
            "是马克思主义认识论在马克思主义中国化实践中的运用、丰富和发展",
            "是制定并贯彻执行正确的政治路线的思想基础",
            "是加强党的思想作风建设，提高党的领导能力的重要内容",
            "无论在革命、建设还是在改革中，我们必须坚持实事求是"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706942271490",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在“七一”讲话中，要求全党要不断深化对“三个规律”的认识：（）。",
        "option": [
            "共产党执政的规律",
            "社会主义建设的规律",
            "人类社会发展的规律",
            "改革开放的规律"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706686418944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在推进“一带一路”的框架思路中，中国政府倡议，要打造（）的利益共同体.命运共同体和责任共同体。",
        "option": [
            "文化包容",
            "政治互信",
            "经济融合",
            "民族共融"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706074050561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义初级阶段，必须坚持以经济建设为中心，这是因为只有坚持以经济建设为中心，才能（）。",
        "option": [
            "增强综合国力",
            "促成各种社会矛盾的解决",
            "保证社会主义精神文明的顺利发展",
            "体现社会主义的优越性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706791276544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告提出建立公正合理的国际政治经济新秩序的主张有()。",
        "option": [
            "政治上应相互尊重，共同协商，经济上应相互促进，共同发展",
            "文化上应相互借鉴，共同繁荣",
            "安全上应相互信任，共同维护",
            "反对各种形式的霸权主义和强权政治"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706615115777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展稳定好比现代化建设棋盘上三着紧密关联的战略性棋子。让三者彼此协调，相得益彰，须坚持改善人民生活这个结合点。这是因为（）",
        "option": [
            "人民群众是改革的主体、发展的目的、稳定的基石",
            "人才是第一资源，是国家发展的战略资源",
            "我国正处在改革的攻坚阶段和发展的关键时期",
            "不断改善人民生活，是我们党全心全意为人民服务宗旨的最终体现"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706602532865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，科学发展观（）。",
        "option": [
            "第一要务是发展",
            "核心是以人为本",
            "基本要求是全面协调可持续",
            "根本方法是统筹兼顾"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706506063873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的科学论断揭示了我国当前的()。",
        "option": [
            "社会主义性质",
            "新民主主义社会性质",
            "高度发达国际地位",
            "社会主义发展程度"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706854191105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "香港特别行政区拥有独立的外交权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706761916416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届五中全会提出创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706011136000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要坚持用制度管权管事管人，抓紧形成不想腐、不能腐、不敢腐的有效机制，让人民监督权力，让权力在阳光下运行，把权力关进制度的笼子里。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706002747392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年，中央正式决定在深圳、珠海、海口、福州市兴办经济特区。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706896134145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在把握世界发展大势、应对全球共同挑战、维护人类共同利益的过程中创立并不断丰富发展的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705973387265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年，第七届全国人大第三次会议通过了《中华人民共和国香港自治区基本法》。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706770305024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贫穷不是社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706917105665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持把发达国家作为对外政策的基础，秉持正确义利观和真实亲诚理念加强同发达国家团结合作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705994358784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来，特别是十三届四中全会以来党和人民建设中国特色社会主义的伟大探索，是“三个代表”重要思想形成的实践基础。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706661253120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想与伟大斗争、伟大工程、伟大事业是一个紧密联系、相互贯通、相互作用、有机统一的整体。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705960804352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进生产力，是发展先进文化的基础，是实现最广大人民根本利益的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月，中央制定了用三年时间对整个国民经济实行“调整、改革、整顿、提高”的方针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "计划多一点还是市场多一点，不是社会主义与资本主义的本质区别。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的基本理论问题是什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706678030337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "又快又好发展是全面落实科学发展观的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706568978433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义事业总体布局是____。",
        "option": "",
        "answer": "五位一体",
        "id": "1798736713036595201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月11日,《光明日报》发表本报特约评论员文章《____》,引发真理标准问题的大讨论,成为解放思想的先声。",
        "option": "",
        "answer": "实践是检验真理的唯一标准",
        "id": "1798736712885600256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出“三个有利于”的标准是在____。",
        "option": "",
        "answer": "南方谈话",
        "id": "1798736712927543296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党的领导",
        "id": "1798736713057566720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大确定了____的奋斗目标。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设小康社会",
        "id": "1798736712956903426",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]